【警疑濫權溝女】男警查ID「抄牌」 凌晨WhatsApp問有冇男友

「例如又問跟男朋友一起多久，你這麽漂亮也去機鋪打機等問題，都令到我女友感到尷尬。」不願上鏡讀大學的Alan，其女友Candy早前在遊戲機中心被警員「抄牌」(索取電話號碼)，說方便了解機鋪事情。怎知那名警員當晚凌晨傳來訊息，竟然讚她漂亮，問她有沒有男朋友等私人問題，十分離譜。

Alan說當時他不在場，「7月18日時，下午5時45分，我女朋友跟數名朋友，共五人，在那裡（荃灣南豐中心三樓一間遊戲機中心）打機。當時有數名便衣警員入來查身分證。她們數人都被要求查身分證。」

查完後怎樣？「(之後)有名警員給回他她們身分證，另一名警員就問她們其中三人，取了電話號碼。他說近日放假多人來打機，擔心有特別事發生，必要時致電她們，查問是否知情等。」

其後，那名警員果然很「勤力」，「那天(19號)凌晨二時多，我女朋友已睡覺，收到WhatsApp訊息。內容是你知我是誰嗎？我是昨天查身分證的警員。」Alan說，由於女友已睡了，翌日早上才回覆訊息。

那名警員問了什麼？「大慨是問比較詳細的住址和職業等。由一些個人問題開始入手，之後好像變成聊天似的。」之後越問越不對勁，「之後那警員又說，多口問句，你有沒有男朋友呀？都是一些私人的問題。例如又問跟男朋友一起多久，你這麽漂亮也去機鋪打機等問題，都令到我女友感到尷尬。」是查案還是「溝女」，你懂的。

Alan覺得那名警員做法不妥，十九日在討論區開帖子，問網民意見，「我覺得都應該上討論區問問意見，警察這樣做是否違規。」

出帖子後，該警員有否再找你女友？「那天再沒收到WhatsApp，我女友亦沒再回覆他。但到了20號早上9時多，她收到兩個沒來電顯示的電話。她沒有接，我叫她不要接。到(20號)傍晚七時，她再接到沒來電顯示電話。」

而Alan根據電話號碼，追查到該名男警的Facebook，照片是同一人。根據網頁顯示，該名男警姓葉。

上報

真心希望男警有老婆仔女

偽進仔想溝大學生

攞上警署報性騷擾已收皮

搞大佢，hoball

cls

仲唔佈驚等幾時

強烈建議警隊，入警前要驗腦！
咁多有問題既都做到警察，好危險

就係蠢先做黑警

香港做警犬真係好，大撚哂

教訓係 溝女打電話架嘛 冇人知你講左乜

抵撚死

?呢個post好似唔夠高汁

開名開電話

無人推？

垃圾黑驚

毅進仔係咁

呢招聽我lecturer講，班慈母十幾廿年前已經有用。係旺角呢啲多後生仔出入嘅地方，特登問好樣啲嘅女仔查身份證，再問攞電話號碼

這是正式錄取的警犬嗎

而家啲電話要錄音都好方便

推到革職

阿sir 溝女唔駛你教

啊sir做野咁辛苦，屌下你條女有咩問題

有冇人覺得條女都

個女仔真係咁靚咩

根本enjoy緊

上樑不正 下樑歪...

幫推 上埋報都唔洗收皮？

黑警真係痴撚線

阿sir溝女洗唔洗你教呀

碌柒啦

邊撚個屌條女企圖幫黑驚果個就係鬼！

玩到咁大 樓主最介意既都係條女真係同佢chat姐

搞大佢

而Alan根據電話號碼，追查到該名男警的Facebook，照片是同一人。根據網頁顯示，該名男警姓葉。

警犬真係好蠢

條女擺明享受緊啦

葉sir

除非你好熟手 一般開唔切

你想偽進既有幾醒

買張電話卡都唔捨得

阿sir溝女唔洗你教

一直想問iphone點錄音

我記得有原post 樓主果陣有埋 whatsapp 圖
有冇巴打有條link?

算唔血濫用職權

其實facebook唔連電話都得啦
一連左好易比人起底

唔係咩有冇禮貌既問題，係睇個對話內容都知條女完全唔抗拒，如果真係覺得條黑警煩點會覆d咁既野 仲要特登搵隻差佬emoji出黎👮🏿

推到條黑警仆街之後事主都係早日飛左條女佢啦

坐監未？